\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ballade vom roten Haar}
\index[in]{Im Sommer war das Gras so tief}  
\index[vw]{Liebeslieder!Ballade vom roten Haar}
\index[vw]{Liebeslieder!Im Sommer war das Gras so tief}  



\beginsong{Ballade vom roten Haar}[]
\begin{picture}(0,0)
\put(280,10){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/zmballadevomrotenhaar}} 
\vspace{-0.2cm}
\end{picture} 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/imsommerwardasgrassotief} 

\beginverse 
2. \chord{a}Im Feld den ganzen \chord{d}Sommer war der rote \chord{G}Mohn so rot nicht wie dein \chord{C}Haar. \\
Jetzt wird es \chord{a}abge\chord{e}mäht - das G\chord{G}ras. Die bunten B\chord{F}lumen welken auch da\chord{a}hin. \\
\chord{a}Und wenn der rote M\chord{d}ohn so blass geworden \chord{G}ist, dann hat es keinen S\chord{C}inn, \\
Dass es noch w\chord{a}eiße W\chord{e}olken g\chord{G}ibt: Ich hab mich \chord{F}in dein rotes Haar ver\chord{a}liebt.
\endverse
\beginverse 
3. \chord{a}Du sagst, dass es bald \chord{d}Kinder gibt, wenn man sich \chord{G}in dein rotes Haar verl\chord{C}iebt; \\
So rot wie M\chord{a}ohn, so w\chord{e}eiß wie Sch\chord{G}nee, im Herbst da k\chord{F}ehren viele Wunder \chord{a}ein. \\
W\chord{a}arum soll's auch bei \chord{d}uns nicht sein, du bliebst im W\chord{G}inter doch mein rotes \chord{C}Reh. \\
Und wenn es \chord{a}tausend Sch\chord{e}ön're g\chord{G}ibt: Ich hab mich \chord{F}in dein rotes Haar verl\chord{a}iebt.
\endverse
\newpage
\begin{small}
	\begin{center}
	\ \\
	\ \\
	Der Text stammt aus dem Gedicht ''Eine kleine Liebesballade, gedichtet für Jeanne C. de Quée'' aus einem Sammelband äußerst freier Villon-Nachdichtungen, erschienen 1931 mit dem Titel ''Die lasterhaften Balladen und Lieder des François Villon'' von Paul Zech (1881-1946). François Villon selbst war ein Vagabund und Mitglied in der gefürchteten Kriminellenorganisation Nordfrankreichs, die ''Coquillards''. Er wurde mehrmals zum Tode verurteilt und begnadigt. Er gilt als bedeutendster französischer Lyriker des Spätmittelalters; sein Werk ist Ausklang und Höhepunkt der Vagantendichtung. Zwischen Gaunerjargon und Hoflyrik behandelt er satirisch die stets aktuellen Themen Liebe, Hoffnung, Enttäuschung, Hass und Tod.
	\end{center}
	\ \\
	\ \\
	\ \\
	\ \\
\end{small}

\includegraphics[width=10cm]{./Lieder/Bilder/pause}
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: François Villon (1431-1463)\\
	Weise: Siegfried Macht\\
	FA: 119 GB: 142 MO: 100 TS: 342 PI:\checkmark
\end{angaben}

\beginsong{}[]

\endsong

